\chapter{Introduction : présentation du projet}
L'idée de cette application est de centraliser la gestion complète d'une habitation et de contrôler l'ensemble de la maison avec un smatphone ou une tablette tactile. De la gestion des lumières , le but de ce projet est de gérer avec un seul appareil et de manière transparente pour l'utilisateur, des technologies différentes fonctionnant de manière décentralisée, tout en réduisant les coûts matériels à leur minimum.
\paragraph{Le Principe est le suivant:}Un appareil central connecté de la maison, permet de gérer la plupart des appareils électriques. Il peut être connecté à une télévision, ce qui lui apporte une dimension multimédia puisque dès lors il peut centraliser musiques, photos et films. Il est prévu qu'il soit pourvu d'une distribution Linux lui ajoutant la possibilité d'utiliser des jeux vidéos, le tout piloté par un smartphone ou une tactile sous Android par exemple (figure \ref{schema_domotique}).

\begin{figure}[h]
  \begin{center}
    \label{schema_domotique}
    \includegraphics[scale=0.55]{../pic/domotique.png}
    \caption{Schéma descriptif du système Domotique}
  \end{center}
\end{figure}


\paragraph{}
Les applications sont multiples. Le système permet de contrôler la consommation d'énergie avec la possibilité d'allumer ou éteindre tout appareil électrique à distance, en dehors du domicile. Le système offre un aspect sécurité puisqu'il permet de simuler une présence en automatisant l'allumage des lumières ou en y ajoutant des caméras IP. Il ne faut pas oublier le confort, allumer le chauffage avant d'arriver à son domicile au retour de vacances, ou encore choisir un film via sa tablette et baisser l'intensité de l'éclairage manuellement ou automatiquement lorsque celui ci commence.

\paragraph{}
Nous ne nous intéressons qu'à la partie domotique. Plus particulièrement à la création d'une application Android et d'une interface web de gestion. Une application serveur relativement fonctionnelle existant déjà.
